<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Cynosura - 日常</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="https://cynosura.one/posts/feeds/ri-chang.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2024-01-22T09:41:00+08:00</updated><entry><title>展望 2024，要有光</title><link href="/2024-look-ahead-to-the-future.html" rel="alternate"></link><published>2024-01-22T09:41:00+08:00</published><updated>2024-01-22T09:41:00+08:00</updated><author><name>Frudrax Cheng</name></author><id>tag:None,2024-01-22:/2024-look-ahead-to-the-future.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在黑夜中坻坜前行，希望有灯塔能照亮前方&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;年末一直没有写总结，一是自己的文字组织能力相对较差；二是回顾过去这一年，发生的事情过于杂乱，以至于无法整理出相对清晰的时间线，导致总结文一拖又拖，就这么拖过了新年。于是，我决定在今年写一写今年对自己的期望。不见得都能实现，但至少是对自己的一种鞭策，鼓励自己向前看。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;多旅行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在上大学以前，我基本上没有去过什么地方；虽然有过几次独立自由行，但碍于预算问题及各种因素，只去过少数朋友扎堆，或是以个人角度比较容易前往的城市，如广州、苏州、上海等等。直到大学以后才逐渐逛遍了杭州的每个角落，像个真正的当地人那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是今年的第一个愿望，我希望自己今年能多出门走走，到达之前从未去过的地方。虽然时间上总是不太允许我在当地停留太长时间，但还是想体验在当地生活的感觉，我觉得这点还是比较容易实现的。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;增加阅读时间&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在过去的一年里，我发现自己的阅读能力存在明显退步。首先是读不进长文，其次是遇到不会读 / 不清楚含义的短语和单字越来越多。我觉得不能再这么颓下去了，今年我希望能尽量增加阅读时间；首先从自己感兴趣的书开始，或是各类型的传记 / 历史类长文，从而逐渐恢复自己的阅读能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;控制饮食&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;去年在控制糖摄入量上初见成效，显著减少了饮料和手摇的购买量；于是想在今年更近一步，尽量避免含糖饮料和加工食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝手摇确实会让心情变好，但喝完后一段时间，就会产生类似戒断反应的症状：焦虑不安、嗜睡，产生想要继续摄入糖分的冲动。我觉得这是很可怕的现象，加上我本身是二型糖尿病的高风险人群（有直系亲属确诊），于是便有了控糖的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使社畜无可避免要接触大量加工食品，还是想尽量吃上自制的东西。即使别无选择也不喝饮料，改用相对健康的纯苏打水来代替。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;点技能树&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想学的东西堆积如山，是该清扫一下学点东西了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;深入网络原理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;精进摄影&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习一门外语&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为投稿人独立撰稿&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回顾过去写的总结文，总是无法面对的一点是思绪活跃，最终却只能挤出几段干巴巴的文字，如同流水线一般。这也是我阅读写作能力退步的又一有力见证。希望在新的一年里能持续精进，即便在黑夜中坻坜前行，也希望有灯塔能照亮前方。&lt;/p&gt;</content><category term="日常"></category></entry><entry><title>2022 年末总结</title><link href="/2022-year-end-summary.html" rel="alternate"></link><published>2022-12-29T14:21:21+08:00</published><updated>2022-12-29T14:21:21+08:00</updated><author><name>Frudrax Cheng</name></author><id>tag:None,2022-12-29:/2022-year-end-summary.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;一年写了三篇「总结」类型的文章，不愧是我&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;首先预祝各位 2023 新年愉快。一年写了三篇「总结」类型的文章，不愧是我。但无论如何，年末总结还是要写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想以这种方式来记录我这一年做了什么，像封存一段记忆那样，等待未来某一天重新打开，通过今日所写去回忆过往生活的点滴。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;只顾仰望着星空的人，注定不会留意到自己下一步是否会跨入深渊。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;短期出行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;正在写这篇文章的时候，YouTube 正在推荐我听 1 小时循环的 晴れゆく空 - Piano cover。钢琴曲总能唤起我内心深处那些微妙、复杂的思绪，或许因此这篇总结会比以往更为感性，这就是音乐的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说如此，被唤起的思绪却不能很好地转化为文字。要不就先来谈谈 COVID-19 吧。我原以为今年直到年末都将过着一成不变的生活，每隔几天排队做着无意义的核酸，只为换取那数十个小时的“通行许可”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从 11 月末开始，本已麻木的日子竟发生了巨大的改变。首先是取消常态化核酸，之后直接放开出行限制。于是在 12 月的一天终于决定跑去上海玩，这也是我 2 年以来的第一次出游。总感觉上海有一股独特的「气质」，是其他城市所没有的。虽然我对这座城市并不陌生，但每次去总能发现新的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2022-year-end-summary-shanghai" src="images/2022-year-end-summary/2022-year-end-summary-shanghai.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之赶在 2022 年的最后一天，我终于真正意义上做了次短期出游。尽管时间短暂，甚至没在当地过夜，但还是很开心。这里也要感谢每次都义无反顾陪我到处乱跑的 &lt;a href="https://lz233.ac.cn"&gt;鱼鱼&lt;/a&gt;。每位愿意抽出时间陪伴你的人，都值得你温柔以待。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;电子产品大更新&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年我更新了不少随身使用电子产品，或许还无意间入了几个大坑。作为我生活中重要的组成部分，这里也来细数下今年都更换了哪些电子设备。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ASUS Zenbook 14 OLED 2022 (UX3402)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhone 13 mini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Samsung Galaxy S22&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lumix GX9 (25mm f/1.7)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;对，我说的大坑就是相机（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2022-year-end-summary-camera" src="images/2022-year-end-summary/2022-year-end-summary-camera.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面短期出游的照片就是用 Lumix GX9 拍的，用 Lightroom 稍微拉了点曲线，期待明年能够看到自己的摄影水平有所成长。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;反复无常的天气&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年能够明显感觉到全球气候变暖所导致的一系列气候异常。例如夏天破纪录的高温，无论是温度还是持续时间都前所未见。甚至迎来了记忆以来的首个无台风年。而到了冬天又比往常更冷，也是在这一年我终于知道了雪长啥样，而这甚至还没到 12 月呢。不知道未来是否会持续这种不寻常的天气变化，还是逐渐见怪不怪呢...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2022-year-end-summary-winter" src="images/2022-year-end-summary/2022-year-end-summary-winter.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;COVID-19&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然在前文中提过，政策放开是我决定短期出游的最大因素。但由于各地防疫政策只有“什么都要管”和“完全躺平”两档，并没有中间选项。所以在放开后的感染高峰里我也不幸中招了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万幸的是出现在我身上的症状相对温和。不过疫情 3 年以来终究还是中了，也来稍微记录下发病历程吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个症状是察觉到耐力下降，爬山不过走了几层楼梯就开始气喘外加腿酸，这时候我还没往 COVID-19 上面想，毕竟还没出现呼吸道相关症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上开始出现畏寒的情况，强忍着头晕恶心到家洗个澡就去睡了。半夜被热醒，量体温才发现自己发了高烧，由于没有布洛芬等常规退烧药，最终吃了洛索洛芬纳片，再观察一阵就继续睡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后几天由于感觉头晕，白天基本在睡眠中度过的。期间喝了大量的水，诸如咳嗽鼻塞等呼吸道症状也逐渐开始显现，头晕和肌肉酸疼的症状倒是随时间逐渐减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在差不多第七天，基本只剩轻微鼻塞和咳嗽了，尤其早晚比较严重。希望能在 2023 年到来前变得好一些，恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;对明年的展望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先我希望能去更多地方玩，像南京、武汉、重庆等等，都是想去已久但最终因为各种原因未能前行的地方，希望明年能少点遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次就是希望继续提升摄影技术了，既然花巨款买了相机，就要经常使用，尽量别吃灰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在明年想认识更多有趣的人，也希望未来的自己不会忘记现在陪伴自己的人，多陪陪他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也感谢愿意浪费时间阅读这篇流水线式无聊年末总结的你，谢谢你能看到最后，让我们 2023 年再见。&lt;/p&gt;</content><category term="日常"></category></entry><entry><title>近况</title><link href="/life-situation.html" rel="alternate"></link><published>2022-08-26T10:11:13+08:00</published><updated>2022-08-26T10:11:13+08:00</updated><author><name>Frudrax Cheng</name></author><id>tag:None,2022-08-26:/life-situation.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;不妨来记录一下从上次年中总结到现在，我大致的人生轨迹好了&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;一个博客最重要的是其中的内容，从字里行间传达了什么信息，而不是花里胡哨的主题和插件。我深知这一点，但写长文对我来说，仍有点难度。不妨来记录一下从上次年中总结到现在，我大致的人生轨迹好了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第一次租房&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;按照学校的排程，在毕业典礼当天就得清空宿舍。实际情况还得再早几天，如果不提早退宿，实际将无法满足离校流程，也就无法在典礼当天完成毕业。辗转数日，终于在毕业前几天搞定了租房问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，走平台租房的确要比自己找出租文省心很多，几乎没遇到什么问题。空间挺大，但离市中心有点远了，周边的配套设施也不是很齐全，这就是睡城的代价吧。不过至少，我在这座城市也有自己的立身之地了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;iPhone 13 mini&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在六月下旬，替换了自己使用两年多的 iPhone 11，一方面是 13 mini 的价格合适（~~还能免息分期，简直跟不要钱一样~~），另一方面 iPhone 11 确实逐渐无法满足我对主力机的需求了。需要经常充电，反应也越来越慢。我对 iPhone 11 的最大不满来自它的体积和重量，既然如此不如选择 iPhone 小屏末代机皇吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="iphone-13-mini" src="image/life-situation/iphone-13-mini-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上手的感觉确实不错，尺寸对我来说正合适，很久没有这种一手掌握的感觉了。方方正正的机身也挺符合我的审美，电池够用，屏幕效果也比 iPhone 11 好到不知道哪里去了（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="iphone-13-mini" src="image/life-situation/iphone-13-mini-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，iPhone 13 mini 将成为我未来数年内新的 daily driver，虽然仍对新手机心痒痒，但短期内应该不会再换主力机了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;热&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今夏这气温也太热太离谱了...从未见过连续一个月最高气温都在 40 度以上波动的情况，即便是在夜间温度也降不下来。热替代了困，成为我每天时刻想到的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉今年迄今为止发生的每一件事，都将成为未来难忘的回忆，无论是极端天气、战争还是疫情防控。每一天都在见证历史，我却想逃离历史，逃离这一切。&lt;/p&gt;</content><category term="日常"></category></entry><entry><title>2022 年中总结</title><link href="/2022-mid-year-summary.html" rel="alternate"></link><published>2022-05-20T14:09:42+08:00</published><updated>2022-05-20T14:09:42+08:00</updated><author><name>Frudrax Cheng</name></author><id>tag:None,2022-05-20:/2022-mid-year-summary.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;在过去的半年里也发生了不少事情，是时候写个年中总结来梳理一下时间线了&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;从 COVID-19 疫情爆发到现在，时间一晃过去了两年。时至 2022 年中，这段尤为特殊的时间里，我还未总结过发生的事，以及有关未来的规划。在过去的半年里也发生了不少事情，是时候写个年中总结来梳理一下时间线了。&lt;/p&gt;
&lt;!--More--&gt;

&lt;p&gt;Year Progress: 嗯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="year-progress-screenshot" src="images/2022-mid-year-summary/year-progress-screenshot.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;驾照&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在 1 月 19 日这天，终于拿到了 C1 驾照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概从 2021 年 7 月开始，或许觉得闲在家太过无聊，听从家里的建议报考了驾校。自认为上手比较快，一周就能顺利跑完科目二的所有项目了。结合科目三大概练了半个月多一点，教练就建议我不用每天来驾校练习，等考试前几天再练几圈就好。所以去年第一次进考场，自我感觉还是比较良好的。（~~然后两次都挂在坡启，还连续熄火了五六次~~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔半年再次踏入考场，心情就比较复杂了。不仅是科目二 + 科目三联考所造成的压力，还有挂过一次的挫败感，以至于科目二半程都在腿抖。万幸这次除了坡启定点位置有点不准扣了 10 分，以及科目三停车差点压线之外，都是一次顺利通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也怪，和我一同来考试，水平差不多的几位学员里，只有我顺利在当天拿到了驾照，其他人至少都有一项不过，或许是幸运 buff 点满的一天？直到播报成绩前一刻我心里还是没底的，初次来考时的自信早已荡然无存。不过，考过了就是过了，我终于可以开家里的老 Ford Focus 乱跑了（&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;乱跑&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;将乐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在亲戚口中听过无数次的城市，在拿到驾照后没几天就决定自驾去玩了。练车上手之余，顺便满足自己的好奇心，毕竟家附近的城市都没怎么去过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着国道开不到两小时就到了，路况一般，急弯也多，毕竟山区嘛。下车第一件事当然是乱跑了，在地图上选了几个点就开始步行。怎么说呢...和自己印象中的落差还是挺大的，尤其在城建方面。自小自己生活的城市就经常与将乐作对比，将乐似乎永远是更发达的那个。不过在河边漫步还是挺舒服的，生活节奏慢也比较惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="jiangle" src="images/2022-mid-year-summary/jiangle.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城区面积比较小，约一下午就能逛完核心区，买了些本地特产卤鸭锁骨就匆匆开车回家了，毕竟路况一般的公路开夜路对新手来说还比较危险。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;福州&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;临近春节，亲戚间的物品交流也多了起来，去福州也只是载满老家亲戚打包的土特产，去福州的亲戚那交换点东西而已。既然要载一堆东西，自然也是开车去的，同时也是自己第一次开上高速。全程也就 3 小时，比慢悠悠的绿皮火车不知道快哪里去了（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己对这座城市不算陌生，还试过用共享单车通过闽江的每一座桥（虽然纪念拍的照片全丢了...），这次来也就随便走走，还是一见如故的感觉（~~福州地铁还是一如既往只有两条线呢~~）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fuzhou-minjiang-river" src="images/2022-mid-year-summary/fuzhou-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得纪念的事，除了首次夜游闽江，走了福道和烟台山以外，还面了几位推友，都挺可爱的（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="fuzhou-yantai-park" src="images/2022-mid-year-summary/fuzhou-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;延平&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2022 年的春节是在家里度过的，但节后没两天又得准备串门，第一站就是延平。可怜呐，“南平市”存在的痕迹在这几乎都被抹去，只能以延平，或是剑州自居了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己对延平的印象就是“破旧的老房子”和“山城”，整座城沿着河流冲刷的一小片平坦土地而建，大部分建在山坡上。和重庆一样有许多奇怪的设定，例如医院的九楼走个天桥就是高中校门口，诸如此类（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市的精华就集中在夜里的江滨路，这里就是全城最漂亮的地方。往内虽仍足够市井繁华，也显得过于老旧了。对我而言，除了转车和串门外也没什么兴趣再来延平了，十年如一日没啥变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="yanping" src="images/2022-mid-year-summary/yanping.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;返校 &amp;amp; 朋友们&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如你所见，返校前的寒假我基本在乱跑中度过的。如无意外，这也是我阶段中的最后一个寒假，返校就要开始愁毕业设计和找工作之类的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里要感谢 &lt;a href="https://twitter.com/Lakr233"&gt;Lakr&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://twitter.com/c135432121"&gt;炸鸡&lt;/a&gt; 每周末拖我出门玩，要是还是靠自己一时动力出门乱跑，加上毕业前要做的一堆事，可能真得在宿舍和学校间两点一线往返无聊死了（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西湖、白塔公园、钱塘江两岸虽都有自己走过，但有人陪伴的感觉还是不太一样的，感谢你们。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;各种花&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;返校后不久就是三月，也是各种花集中开放的时间。发现我确实喜欢花，翻阅去年同期的 Google 相册也全是各种花的特写。其中最喜欢的，也是宿舍周边栽种最多的染井吉野樱，满树银白色的花瓣特别好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="somei-yoshino" src="images/2022-mid-year-summary/somei-yoshino.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜下半学期由于没有课程安排，今年错过了学校染井吉野樱的花期，不知道明年同期还有没时间来学校赏花。现在接近五月下旬，各种花期也逐渐过了，想看别的也只能等明年了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;第一份工作（实习）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;毕业设计大致完稿，等待答辩的一段空闲时间，就开始失业焦虑了。毕竟之前各种实习都以各种理由逃避推脱了，自身也不清楚自己的专业能力到底如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了一波海投简历 - 被刷下的绝望循环后，现在所待的公司主动向我抛出了橄榄枝。快速经历了人生首轮面试，入职体检及各种入职准备后，在 3 月 7 日正式开始入职实习了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习过程中还是有不少收获的，首先是意识到自己的专业能力原来还没那么不堪，大部分工作经过熟悉以后还能在限期内完成。随着工作逐渐步入正轨，以及毕业设计答辩的完成，生活似乎又回归平淡了。每天虽不是很忙，但更多时间似乎都留给了自己，各类 SNS 的上线时间正在肉眼可见的减少，或许需要权衡一下这种情况了。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;新笔电&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;由于工作需要自备电脑，原本性能就不太够看的 HP 战 66 三代 (R5-4500u) 更不够看了。正值各家 Alder Lake 新品上线，就物色下单了联想的 Thinkbook 14+&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不巧碰上了上海封城，导致下单的新笔电迟迟未发货，在此期间就又看上了华硕的 Zenbook 14 OLED (UX3402)，就又付了华硕的定金，等两边谁更快到手就用谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚近半个月开始预热首发的 Zenbook 最后居然比联想要早到手也是挺魔幻的，不过在 Zenbook 到手后的两三天，联想也发货了。最后决定到手都试试再决定要保留哪个，毕竟两个我都挺喜欢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过亿回合紧张刺激的 SIV6 后，96EU 的 Xe 核显相比 80EU 我能用出可感差异，加上价格相近，以及 i7-1260P 和 i5-12500H 性能差距感知不强，最后决定保留 Zenbook。后面或许会单独写一篇上手体验吧，有几点比较恼人但大体还算满意。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;展望&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;年中总结的大部分篇幅都留给了年初的几次乱跑，最大的愿望自然是上海早日开埠，想去周边走走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次想换掉手里的主力 iPhone 11，从 20 年初用到现在也将近两年半了，到现在无论是续航还是反应速度都不尽如意，或许会在年末换掉它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，希望能在毕业后仍有足够的时间提升自己，至少把书单列表缩短一点吧。&lt;/p&gt;</content><category term="日常"></category></entry></feed>